[樓市GOGOGO] 全球最高危樓市報告！香港有份 未來5年下跌空間5成

外國傳媒報道，英國經濟研究機構牛津經濟公司(Oxford Economics)發表最新報告，警告包括香港在內的樓市危險程度已到了「特別敏感」的階段，根據往績，這將對經濟活動構成威脅。其中，香港樓價超出長期平均值1.03倍，意味下跌空間達5成。

該機構首席經濟師Adam Slater說：「(這些地區)在所有4個方面估值都非常高。它們的樓市升浪已很長、債務水平很高，而且浮動利率債務佔了重要比例(意味難以抵抗利率大幅上揚)。」

報告顯示，目前全球樓市最高危的地區包括瑞典、澳洲、加拿大、香港、新西蘭、丹麥、挪威、英國、瑞士、南非。較大型經濟體情況則較正面，美國、德國、法國、中國、日本等，未見有明顯高危的徵狀。

Slater指出，未來會導致高危地區樓價下跌的因素是「加息」。以澳洲為例，今年首8個月大型城市樓價已跌近3%，計及去年，為連跌11個月；其中，悉尼樓價已挫5.6%，原因是當地4大銀行之中，有3間已上調按揭利率。

該機構指出，根據1970至2013年往績，樓價較長期平均值被高估35%或以上的地區，它們的實際樓價(即扣除通脹後)在未來5年將有75%時間下跌，即未來5年，有3.75年是跌市。換句話說，樓價再上升的空間很小，而且一旦下跌，將會顯著打擊經濟活動。由1997年起數據顯示，消費者開支與實際樓價變動是正關連。

從本文附上的圖可見，瑞典、澳洲、加拿大、香港、新西蘭、挪威、英國的樓價均較長期平均值被高估35%或以上，據往績，未來5年可能有3.75年下跌，以香港樓價被高估1.03倍計，意味下跌空間達5成。

香港樓市高危大陸無問題 ..

樓爆 啪啪啪
樓爆 啪啪啪

林太

冇大陸份？

大陸唔比賣
唔比爆
因為要收房產稅

大陸樓價劈左五成

真係跌咪加到250囉